MIT 程式語言 Scratch 已在中國遭封鎖

Scratch是麻省理工學院（MIT）開發，提供學童程式教學語言及軟體工具，受到全球學校及家長歡迎。根據Scratch網站，全球用戶上看千萬，中國用戶高達300萬。

顯示，網站從8月20日起，在中國已經100%被封鎖。有Scratch用戶指出，早在8月14日就無法自中國存取Scratch網站以及所有相關子網域。

根據Scratch用戶指出，這和一家媒體根據家長爆料做出的報導有關，而後報導被上傳到中國Bilibili。該家長抱怨Scratch一學期收費2萬人民幣，但是充斥「對孩子不太好」的內容，包括註冊帳號中，國籍部份把香港、澳門及臺灣列為國家，網站顯示的中國地圖也不包含臺灣。Scratch網站上部份開發專案出現支持港獨的字眼（如Free HK、「五大訴求、缺一不可」），另有個專案將美中貿易摩擦歸咎於中國政府。

該報導稱Scratch網站出現分裂國家、抹黑造謠、違法及辱華內容，並引述中國信息研究院高層指出，Scratch作為大量用於高中小學以下的資訊教育，可能將不健康內容及不正確的價值觀傳給學童。報導中，中國互聯網協會官員也指出，雖然Scratch資源來源為美國政府，適用美國法律，但作為境外服務，一旦涉及未成年人的教育，必須「審慎、全面評估」其內容的恰當與否。

中國媒體報導，Scratch官網及平臺論壇都已經被封鎖，但離線版本仍然可用。報導並指出，雖然Scratch伺服器設立於外國，但只要在其境內傳播內容，都應遵守中國《互聯網信息服務管理辦法》。

五大訴求、缺一不可

雖然Scratch伺服器設立於外國，但只要在其境內傳播內容，都應遵守中國《互聯網信息服務管理辦法》。

有本事咪叫黑警出動用支那國安法拉人囉

scratch 都要 ban
隻貓仔又分裂国家呀？

罰緊邊個

古六月飛霜，天地和應；今劈雷不斷，為誰而嗚？
——待坐冤獄眾籌五十萬 楊博文懇請各方支援

各位關心我的朋友，大家好！我是「前」小學體育教師楊博文。相信如果各位有留意新聞，都知道係去年11月11日，我被指「在上水雞嶺迴旋處慢駛，遭警方截查時襲警」。今年6月12日被判罪成時，法官大人指出「警員口供不一，證明沒有夾口供，所以是誠實可靠的證人」，而且懷疑我精神有問題，還押入小欖精神病治療中心，等候精神健康報告。合眾人之力，我最終於6月18日獲高等法院批准保釋外出，等待判刑期間每一天都要到警署報到，到今天9月8日正式判刑——入獄九星期。現我已申請上訴，祈求法律最能還我一個公道。

原先在2019年11月11日被捕的那個星期，我會代表香港到菲律賓參加國際沙灘排球比賽，但因為被捕時身體有多處受傷，需要入院治療，因此被逼退賽。在此，我謹對所有支持我的球迷、培養我成長的教練、一直無怨無悔同我一齊打天下的拍擋說聲：「對不起」或許2018年那次，已是最後一次打亞運，無端面臨牢獄之災的我，前路茫茫，不敢談什麼代表香港出賽亞運、奧運的夢想⋯⋯

從那天被捕到候判，這段日子真不易過⋯⋯其實，我在七月已被學校即時解僱，當時辦學團體已明確表示，無論我上訴成功與否，都不會改變解僱我的决定。失業，成了無法改變的事實。

各路友好都在這大半年以來給予我大量的安慰和鼓勵，你我或許素未謀面，但我確實感受到大家支持住我的力量，令我更有勇氣面對眼前一切的不公與不義。

一直以來，我最擔心的不是自己的前途，要入獄，我唯一放心不下的是家中年老的雙親。由細到大，他們供書教學養大我，照顧可謂無微不至，此時此刻，我一入獄，將有一段時間無法侍奉在側——照顧兩老，每天為爸爸注射胰島素、照顧他起居飲食和充當「開心果」的角色，陪伴着媽媽，讓她穩定情緒；我不幸的遭遇已為他們帶來巨大的打擊和困擾，長遠而言，我亦無法說服他們「我呢個一家之柱可以捱得住，撐起成頭家」。

認識我的朋友都知我唔鐘意出街，好「摺」，平日花費主要在練習和外出比賽，其餘就留給家用。但如今沒有收入，每分每毫更要好好儲起來給爸爸媽媽當生活費和醫藥費。

我亦知道雙親一直都為我夢想成真——可以成為一個老師而感到驕傲。每當跟人提及「我個仔係老師嚟㗎」時，兩眼總會瞇成一條線、笑容好燦爛，神情自豪。以往的九月，我總是很期待上課；但今年九月，我必須先為父母打點日後的生活。

很多朋友都在我出事後建議我在網上發動眾籌，相信港人一定會盡力幫我，但我之前一直都唔想咁做。但現在，由於被解僱後收入歸零，我只能靠積蓄過活。作為家中唯一的收入來源，現時家中財政狀況已相當窘迫。在現時疫情衝擊香港經濟，整體失業率高企下，我仍努力地找尋工作。幸而，得一位朋友伸出援手，間中能在其工程公司擔任一些兼職勞動工作，可惜賺取的工資未能應付日常家庭開支和。雖然有團體主動提出緊急的財政支援，但資金有限，我亦深明長貧難顧。

因我仍有案件在身，將會面對入獄、保釋、上訴等等…… 再經歷一連串漫長的審訊過程。此刻，我為了安頓父母的生活，別無他法，請容我在網上向各方提出眾籌，為大家籌措50萬元。

我向大家保證，眾籌得來的資金只會用作父母醫療開支和生活費，若有剩餘部分將用作幫助基層學生的體育發展。

渣打戶口: 405-8-780551-1（Yeung Pok Man）
中銀戶口：012-590-1-062385-7（Yeung Pok Man）
轉數快：60568916

我都好擔心都被銀行凍結帳戶⋯⋯為避免嫌疑，請大家利用戶口過數，避免使用現金存入的方式。（如身邊好友想直接比現金，請入信封同寫個名，以便紀錄。）

各路好友，大恩大德，無以為報。

最後，路難行，亦需行，感謝各方同行。

一息尚存，希望不滅，我會勇敢行落去，積極面對人生。謝謝。

幫手啦！

MIT唔會少忽肉

你咪唔好用囉

美帝啲學店咁柒奶共
分分鐘又跪

仲好啦
本身都驚你「彎道超車」

而家你主動唔學正嘢

中國300 萬用戶
每期20000 人仔
咁咪一期600 億人仔

有無咁撚多

幾時封Github ，大把反共projects

支那人鐘意自殺

其實係邊個ban 邊個都未知